% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX program = pdflatex
% !TeX spellcheck = it_IT
\documentclass[binding=0.6cm,noexaminfo]{sapthesis}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{microtype}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{booktabs, multirow}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{threeparttable,booktabs}
%\usepackage{refcheck}
%\nocite{*}
\hypersetup{pdftitle={Un Approccio alla Voice Conversion a Spettro Ridotto attraverso la Sine-Wave Speech},pdfauthor={Davide Gabrielli}}
\title{Un Approccio alla Voice Conversion a Spettro Ridotto attraverso la Sine-Wave Speech}
\author{Davide Gabrielli}
\IDnumber{1883616}
\course{Laurea Triennale in Informatica}
\courseorganizer{Facoltà di Ingegneria dell’Informazione, Informatica e Statistica}
\AcademicYear{2021/2022}
\advisor{Prof. Danilo Avola}
\coadvisor{
	Prof. Luigi Cinque \\
	Dr. Daniele Pannone
}
\authoremail{gabrielli.1883616@studenti.uniroma1.it}
\copyyear{2022}
\thesistype{Tesi di Laurea Triennale}
\begin{document}
	\frontmatter
	\maketitle
	
	\dedication{
		Ai miei genitori e mia sorella,\\
		che mi hanno da sempre supportato\\
		e dovuto ascoltare ogni mia spiegazione non richiesta di tutto questo.\\ \vspace{5mm}
		A Fiorella,\\
		che mi ha insegnato a scrivere in italiano, o che almeno ci ha provato,\\
		e mi ha detto sempre le cose giuste per tranquillizzarmi.\\ \vspace{5mm}
		Ai miei amici,\\
		che mi hanno sostenuto\\
		e dato modo di vedere ogni tanto luci diverse da quelle del monitor.\\ \vspace{5mm}
		Al mio gatto Luna,\\
		che mi ha sempre fatto compagnia nelle notti insonni a scrivere\\
		(a differenza di Maya che se la dormiva).
	}
	\begin{abstract}
	L'idea per cui sia possibile disaccoppiare il contenuto linguistico dall'identità vocale è ricorrente all'interno di varie aree dello speech processing. Si può infatti considerare la voce come la somma di due componenti: una acustica, dipendente dall'interlocutore, e una linguistica, indipendente dall'interlocutore.
	
	Questa tesi ha lo scopo di introdurre nel campo della voice conversion un approccio che sfrutti codifiche audio a spettro ridotto al fine di ridurre la componente acustica. Per tale scopo verranno impiegate delle rappresentazioni in sine-wave speech e in vocoded speech, che in letteratura scientifica hanno dimostrato di preservare l'intelligibilità nonostante la forte alterazione dello spettro sonoro.	
	\end{abstract}
	\tableofcontents
	\mainmatter
	
	\input{chapters/introduction.tex}
	
	\input{chapters/audio.tex}
	
	\input{chapters/deep-learning.tex}		
		
	\input{chapters/architecture.tex}
	
	\input{chapters/experiments.tex}

	\input{chapters/conclusions.tex}
	
	\backmatter

	\cleardoublepage
	\phantomsection % Give this command only if hyperref is loaded
	\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}
	% Here put the code for the bibliography. You can use BibTeX or
	% the BibLaTeX package or the simple environment thebibliography.
	\bibliographystyle{plain} % We choose the "plain" reference style
	\bibliography{tesi} % Entries are in the tesi
\end{document}